金融時報選出「be water」為年度字詞

英國《金融時報》發表評論文章，選出「be water」為其中一個年度字詞。

文章指，已故武打巨星李小龍這句名言，成為今年香港抗爭者的策略。

文章指，受到「be water」理念影響，抗爭者「如露」般堵塞主要道路或者包圍重要建築物；而當防暴警察集結驅散時，他們已經「如霧」地四散，「如水」一樣往橫街窄巷逃走；但一旦被捕，抗爭者就「如冰」地頑抗。

文章認為，這個理念影響到世界各地的抗爭者，由西班牙、智利到黎巴嫩，都借鏡港人的「be water」策略。

李小龍在1970年代接受訪問時，解釋自己武術哲學，大意清空自己，像水一樣不受型態限制，在不同時候變化，作出流動或者攻擊，像水一樣既柔且剛。

上善若水